\documentclass[a4paper, 10pt, fleqn]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{enumerate}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{apacite}

\usepackage{color}
\usepackage{float}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{caption}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{listings}
\lstset{language=[ansi]C++}

\title{Termpaper - KeyEscrow}
\author{Daniel Foehn, Silvio Stappung, Jonas Hansen}
\date{\today} %Es kann ein bestimmtes Datum eingetragen werden

\graphicspath{{images/}}

%macro definitions
\definecolor{shadecolor}{RGB}{200,200,200}
%small colored box with no visible border, breaks before and after box
\newcommand{\shadebox}[1]{\par\noindent\colorbox{shadecolor}
{\parbox{\dimexpr\textwidth-2\fboxsep\relax}{#1}}}
%small noncolored box with visible border, breaks before and after box
\newcommand{\commandbox}[1]{\par\noindent\fbox{\begin{minipage}{\textwidth}#1\end{minipage}}\par\noindent}
%for title page template
\newcommand*{\titleGM}{\begingroup % Create the command for including the title page in the document
\hbox{ % Horizontal box
\hspace*{0.2\textwidth} % Whitespace to the left of the title page
\rule{1pt}{\textheight} % Vertical line
\hspace*{0.05\textwidth} % Whitespace between the vertical line and title page text
\parbox[b]{0.75\textwidth}{ % Paragraph box which restricts text to less than the width of the page

{\noindent\Huge\bfseries Termpaper \\[0.5\baselineskip] Key Escrow}\\[2\baselineskip] % Title
{\large \textit{HSLU Modul - Network \& Cloud Services}}\\[4\baselineskip] % Tagline or further description
{\Large \textsc{Daniel Föhn, Jonas Hansen \\[0.5\baselineskip] und Silvio Stappung}} % Author name

\vspace{0.5\textheight} % Whitespace between the title block and the publisher
{\noindent \today}\\[\baselineskip] % Publisher and logo
}}
\endgroup}

%page styling footer and header
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{KeyEscrow}
\rhead{\today}
\fancyfoot[C]{\thepage}

\begin{document}

%simple title page (page count starts after this page)
\begin{titlepage}
	\titleGM
	%\maketitle
	\thispagestyle{empty}
\end{titlepage}

\tableofcontents
\listoffigures
\clearpage

%environment for abstracts
\section*{Abstract}
Dieses Termpaper befasst sich mit dem Thema Key Escrow. Als Ausgangslage wurden diverse journalistische Berichte, Expertenberichte, Mitteilungen von Bundesbehörden, sowie geschichtliche Aufzeichnungen verwendet. Als erstes wurde eine Übersicht über die vergangenen Diskussionen über Key Escrow gegeben, wobei auffällt, dass die das eigentliche Thema Key Escrow. Im Vergleich zu den 90er Jahren stark an Bedeutung verloren hat. Als zweites wurden die Anwendungsgebiete von Key Escrow analysiert. Auf staatlicher Seite könnte dieses Verfahren sehr gut im Bereich des Nachrichtendienstes eingesetzt werden, aber für diesen Zweck wäre es politisch kaum durchsetzbar. Für den firmeninternen Gebrauch wurden diverse Problematiken im Bereich der verschlüsselten Datenablagen adressiert. Auch dem Clipper Chip, einem exemplarischen Beispiels für Key Escrow ist ein Kapitel gewidmet. Als praktisches Beispiel wurde ein Versuch zum Abhören von verschlüsselter Kommunikation bei bekanntem Schlüssel geplant. Dieser Versuch wurde zwei Mal durchgeführt, nur einmal davon erfolgreich. Als zweites praktisches Beispiel wurden einige bekannte Key Management Tools auf Basis ihrer Funktionen analysiert.
\\ \large{\textit{TODO: Letzter Satz zum Fazit}}
\clearpage
\section{Einleitung}
	\input{einleitung.tex}

\clearpage
\section{Aktuelle Situation}
	\input{rechtliche_situation.tex}

\clearpage
\section{Anwendungsgebiet}
	\input{anwendung.tex}

\clearpage
\section{Praktisches Beispiel}
	 \input{praktisches_beispiel.tex}

\clearpage
\section{Fazit}

%to include all source in the literature index
\nocite{*}
\clearpage
\bibliography{bibliography}
\bibliographystyle{apacite}

\end{document}
